車神舒麥加昏迷5年終甦醒？ 外媒：不用終日臥床

德國「車神」舒麥加退役後，在2013年12月29日於法國阿爾卑斯山區滑雪時撞石重創頭部，一度嚴重昏迷，其健康狀況一直備受外界關注。在他即將迎來50歲生日時，好消息傳來了。據外媒報道，舒麥加已不用終日卧床，也無需靠插管輸入營養劑來維持生命。但這一消息還未得到舒麥加家人和醫療團隊的證實。

據英國《每日鏡報》、FOX體育18日報道，舒麥加目前已經不再卧床不起。不過，今年5月，西班牙媒體《diariogol》曾報道，一級方程式(F1)車手艾朗素(Fernando Alonso)透露舒麥加的情況不樂觀，身高由1.74米縮水至1.6米，體重跌至45公斤(約99.2磅)，靠呼吸機維持生命。

據外媒早前報道，舒麥加的生命是靠著昂貴的醫療科技維持，其妻為了能讓丈夫甦醒，聘請了一組由15人組成的醫療團隊，全天24小時的進行看護。聘請這個醫療團隊每周的費用就高達10萬歐元。

為此，舒麥加的妻子賣掉了一套別墅和私人飛機。不過據英國《泰晤士報》統計，舒馬赫的職業生涯總收入達到7億歐元，並有多項投資，一家人應該暫時沒有經濟困擾。

舒麥加在2013年12月底滑雪時撞石，頭部重創，昏迷了多個月後，其經理人在翌年4月表示，舒麥加已展現清醒跡象。同年6月，經理人再發聲明指舒麥加不再處於昏迷狀態，但沒有詳述他甦醒程度。而《每日鏡報》當時指舒麥加對外界刺激有反應，可看到東西和聽到聲音。

同年9月舒麥加轉到瑞士日內瓦休養。經理人當時指舒麥加會繼續接受漫長的康復治療，希望公眾給予空間。過去幾年，舒麥加的家人和親友等一直沒有披露他的病情。

係真唔係呀？

係真就好啦

身高由1.74米縮水至1.6米

生不如死，好慘

都50歲

五年後 iphone出到xr

報應
車品咁衰

原理係咩

下 乜原來身高會縮水架 第一次聽

肌肉萎縮

佢老婆對佢幾好啊，不惜賣樓賣車都要保住佢條命唔會想佢快啲死繼承遺產，證明係真愛。

你一直訓係到唔郁，肌肉會流失
流失左，身體吸引唔夠
又會消耗個身體既肌肉，蛋白質，骨質
所以一直訓，會變瘦變矮

點解咁講？
係咪覺得呢個世界冇真愛？

就算唔係因為病
你老左一樣會縮, 但無縮得咁多咁解

香港：拔喉 快！

冇，感嘆下覺得幾難得唔錯，畢竟照顧一個癱佐嘅人不易，何況名人好容易娶/嫁到悌錢份上嘅人，同埋名人自己都容易棄糟糠，好似佢咁同個老婆咁多年都一樣難得。

Agree

你有幾億咪唔洗拔

一個月400萬港紙，一年成5千萬，5年就玩左2億幾

總收入7億歐元

可能未分好遺產呢 救番醒佢 自己獨吞

德國人來嘅wo，法律上對妻子方好保護，而且舒麥加結得一次婚又同老婆有兩個仔女，點都可以繼承晒。